# HeapBot
![For internal use only](https://img.shields.io/badge/-internal-important)
[![Version](https://img.shields.io/badge/version-v1.0.1-blue)](https://bitbucket.org/kadesign/heapbot/commits/tag/v1.0.1)
![Build status](https://img.shields.io/bitbucket/pipelines/kadesign/heapbot.svg)

Бот для Телеграма с кучей разных вспомогательных команд.

## Требования
* node (10.14.2, не тестировалось с более поздними версиями)
* npm (6.4.1)
* [pm2](https://www.npmjs.com/package/pm2) (4.0.1)

## Как запустить
1. Склонировать репозиторий в рабочую директорию и убедиться, что директория доступна на запись.
2. Создать файл `.env`, в котором указать необходимые переменные окружения (см. ниже).
3. Запустить бота (`npm run`) в одном из режимов:
    1. `bot` - режим логирования в терминал (режим `production`);
    2. `dev-bot` - режим логирования в терминал (режим `development`);
    3. `serve` - режим работы в фоне (требуется установленный `pm2`);
4. Команды остановки бота:
    1. `stop` - остановка из фонового режима;
    3. `^C` - остановка из терминала.
5. (Необязательно) Если бот был запущен через `pm2` (`serve`), необходимо удалить/заархивировать логи приложения в директории `./logs` перед новым запуском бота.

## Команды

* **/stickerinfo** - показать информацию о стикере.

## Переменные окружения
Переменная|Обязательная?|Описание
----------|--------------|--------
**BOT_TOKEN**|*да*|Токен бота (необходимо получить у [BotFather](https://t.me/BotFather))
**BOT_NAME**|*да*|Название бота (никнейм, сконфигурированный у того же BotFather)
**DEV_PROXY_HOST**|нет|Хост socks5-прокси для режима разработки. Если не указан, запуск бота в режиме разработки аналогичен режиму продакшена
**DEV_PROXY_PORT**|нет|Порт socks5-прокси *(обязателен, если указан хост)*
**DEV_PROXY_USER**|нет|Логин для socks5-прокси *(обязателен, если указаны хост и порт)*
**DEV_PROXY_PASSWORD**|нет|Пароль к socks5-прокси *(обязателен, если указаны хост и порт)*
**SENTRY_DSN**|нет|DSN для сервиса Sentry (если нужен для отлавливания ошибок, которые не были обработаны)